日本語スレ

ハロー ワールド

ワルド ようこそ

推し

押す

ようこそ

推せなくても推してみる

おやすみ

推す

みんな お元気ですか
いつでも香港を応援してありがとうございます！

ようこそ💓

ごだいそきゅう けついちふか

やめて いくいく

日本語も有るね

LIHKG のみんなさん、こんにちは

ようこそlihkg

how to say i go to school by bus in Japanese

ありがとうございます

おまんこに入れたい

私はバスで学校行きます

これか ザ ワ一ルド だ

リンジャイ よくやった

LIHKGにようこそ

押す！

おっはー

日本人のレポーター様、香港の詳細実況を知りたいなら、是非発言して下さい！

寝る前にちょっとだけ押sssssss
ハロワールド
おやすみ

おー
LIHKGよくできました！

皆さん こんにちは。

Lihkgへようこそ！

リンダン ワールド

俺のペニスは30センチ

押し

ハロワールド

押す!

このDIOだ！

オラオラオラオラオラオラオラオラー

香港と共に

ハローどうも僕はここ

やった！

頑張れ！

バカ

香港は元気じゃないです

光復香港 時代革命

ワールドっていい名前と思う

おk

押す押す
日本大好きです!

バスで学校へ行きます。

戦え、自由のために！

LIHKG。ザ。ワールド！

キター

ヤッホー

一緒に押す

リュウ・メイ（違う

need 推笛是加？

ラウ。メン

わたしはバスで学校に通っています。

俺もバスで通学

日本語の読め方です
広東語ならラウ・メン間違いない

プッシュ

ラメん

ピッシュ

眠れない
明日仕事に行く

香港頑張れ

問答無用！！！

はぁ?
明日ストライキじゃないの?

毎日ストライキ
ストライキ定期

何回もストライキされています

在日JJラウメイ

尊重下
整個外語台出嚟唔係拎嚟玩膠
人哋日本人第一次上連登就見到你喺度講埋啲咁嘅嘢人哋會點諗？

引し

こんにちは 皆さん
俺はリン(連)ダン(登)ジャイ(仔)です
よろしくお願いします

LIHKGへようこそ

成人台へどうぞ

リンダンジャイ

よろしくお願いします。

ザ・ワールド

わたしは香港人です

香港 勝たなければならない

こうふくほんこん、じだいかくめい

香港人、抗え!

わたしは足の方です

日本の皆さん、LIHKG（リンダン）のワールドチャンヌルよこそ！

日本的各位朋友，歡迎來到連登的world台！

オラオラオラオラ

えっ、日本語もあるのか！すごいな！！

ザ ワルド！！

よろしく
私達は リンダウン．チャイ です

こんばんは

sorr

Btw各位連登仔女，可唔以執正啲自己啲文法.....

〇〇へようこそ
先係正確嘅寫法...

日本人いる？

ない

あるわけない😂

押す！みんな頑張って！最後まで頑張ってください！

気にしない気にしない

日本のみなさんこんにちは！
リン犬とリン豚は可愛いです

そうやな

こんばんは日本の皆様！香港のけいさつは糞馬鹿だよ

P牌仔真係有原罪
バカがいたけど気にしないでください

眠れない

どうでもいじゃ

まぁ、別に読めばいいんじゃない

失礼いたします

我都覺得執一執比較好
尊重一下嗰個國家嘅語言先會比其他人見到我地真係到誠意去打你條線

4649

ばんはー

眠りたい
おやすみ

俺もそう思うけど。
みんな文法を重視しすぎ。意味をちゃんと伝えればいいんじゃない?

對人不對事係咪威啲？
一出外語台，外面啲人對連登建立緊第一印象嘅時候你喺度講一句
「おまんこに入れたい」
「我想屌你個屄」
有咩意義？

搞個外語台出嚟係要嚟係為咗個運動，俾外國人知道香港嘅事。

你除咗攻擊人P牌之外有無point？

そうだ、そうだ

こうふくホンコン じだいかくめい

我借你個名鬧個おまんこP牌，唔係鬧你呀

咁呢啲就唔關文法事，係直頭on9搞事啦

日本の皆さん こんばんは よこしう

香港人、抗に！

konichiwa

応援する！

それは大事

できれば正しい文法を使った方が良いと思うよ

呼んだ？

香港人 反抗せよ!! 頼む😭😭

lihkgへようこそ

私はグーグル翻訳を使用しています

脳魔ちゃんかわいい

リンダン豚
リンダン犬
ノモ

このチャンネルは外人さんたちのためを作った
ご遠慮してください

ザ。ワルド

皆、これからまだたくさんの行動があるので、病気にならないように頑張ってねー

Ore wa Ochinching ga daisuki da!

我諗佢地會諒解
又唔係個個都咁精通日文
溝通到就得

ホモ乙

ザ・ワールド！

やったぜ。

Sor 尻，無留意到嗰條戇尻仔都係P牌。

Exactly 我識好多日本朋友啲日文錯漏百出

中国人に破壊されないように

よお

押すは何という意味？
外国人だったら、意味わかんない
教えてくれる？

役に立たないが ﾋﾟｯｼｭ!!!

香港の皆さん 頑張って

香港人丶頑張れ(*´∇｀*)

黒警察は許さない

2ちゃんねるでよく出てくる「age」と同じ意味。日本人なら普通に理解できると思うけど

日本語でおｋ

よろしく

そもそも日本のマスコミは本当にリン・ダンをみるかどうか分からん

おやすみ💤

平野鈴子は香港のためにすごく頑張ってるから、彼女のことを応援してね

よし!香港最高!

マスコミがどんな情報を求めているのかよく考えてみてください。
あとは我々の文宣の宣伝次第かな🤔🤔🤔

せやなアカウントも作れないかもしれないし

為防止fake news,我地需要係world臺攪fc同翻譯組,依度各位識日文既可唔可以幫下手
大家都知政府一開始幾仆街，英文同中文可以寫完全兩種唔同既野，但依家world臺開左更加難攪，原因係唔止英文，我地仲有唔同語言既po,大多人都唔識睇其他文幫手fc,我請求各位有可能力之士可以幫手整唔同語言既world臺專用既fc同翻譯組，廢事我地俾人撚左鑊都唔知因為有心人隨時存在

平野さんにもここに誘ってみる!!
来てくれたらいいな😁

さいとうあすか 大好き

絶対来ると思う！

幫到的話可以盡幫

香港に栄光あれ

気持ちでしょう

Thanks巴打

良くない

Yo! Mic Check! HK!

日本の皆さん様何が分からないことあったらお気軽に聞いてください！

なにコレ

あわび魔神です よろしく

おはよう
地方ちんちん

ラウ メイ

おやめてください。

君、頭が悪いの？

キモイ

革命を起こせ！

周りに日本人の友達がいるみなさん、このワールドチャネルを広げてもらいたいです。
どうかよろしくお願いします。

日本人は香港のISPメールアドレス持ってないはずなのでコメントできないだろう。俺たちの鍋を囲む様子を見るだけだろう。

おはようございます

やめてください

ザ。ワールド！

わぁ、すごい

アグネスは可愛いのに、リーダーじゃんねえ、今回の革命はリーダーなし。

君たち ふざけないで真面目にやりなさい。

日本の皆様 ようこそ

Lihkgへようこそ

誰か日本語を教えてくれませんか

おはよう世界

押す
果たしてここには本当に日本人がいるのか?

押し
私も知りたい

名を残す

お前はもう 死んでいる

ラウメイ押す

おはようみなさん

皆さんは今なんの歌を聴いてる❔

発言者はさすがにいないと思うけど
見る人はいてもおかしくないでしょう？

オス！笑

もっと有意義なコメントするべきじゃないの？

ごだいそぎゅう けついちふか

or hi yao

おはよう

日本の皆さんおはようございます

今日 誰か会社を休みすか？

香港人！頑張ってくれ！

こんにちは

強いポスト、ラウ。マイ！

朝ご飯もう食った❔

日本人點會有acす

齋睇？

まずは押す

電車に大勢の人ですので、バスで会社へ行っています社畜ですか？

意味あるかい？

押してしかないだろう

そもそも連登を見ている日本人いるかどうかもわからないし
まずはこのスレをツイッターで拡散しよう

あとはいろいろ重要なニュースを翻訳するかな

別に

天気がいいから、散歩しましょう

海外のISPメールもできるみたいよ

おまえはも死んでいる

よろしくおねがいします (・∀・)

ジョウジョウ‼️

すごい！日本語にもありますね

皆んなさん、ようこそLIHKGへ。

こんちゃ

hk chにようこそ

日本の友達、おはよう~

LIHKGの情報とニュースは、百％に真実ではない。全てのを信じないほうがいい。

５つの要求、１つも欠かせない。

ハローザ．ワールド

皆さん、よろしくお願いします。
わたしはバスを学校に行きます。

等陣先
教咗佢地點註冊未

cls various languages in LIHKG now

日本妹かいますか？

無駄無駄

ただの雑談スレじゃんか 笑

おはよう

今日一日よろしくお願いします。

日本の大学メールを持つなら LIHKGメンバーとして登録できるの？(香港と同じかなぁ)

歩いて

日本人は一人でもない
全部香港人だ

おはようございます
眠いです

おはよう 日本語を勉強しています
よろしく

これが「囲炉」というやつか

推します

錯撚曬

香港警察濫權實錄資料庫

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！

こんにちは日本の皆！

日本の皆さん
LIHKGをよこそ^_^
よろしくお願いします^_^

垢がないのせいだろう

ザ ワールド！

여러분 학교에 버스를 타요

偽プラスチックはさげでください

こうふくほんこん
じだいかくめい

無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄

こんにちは❗️

偽プラスチック

この前警察に押された和服の女性について、もっと情報が欲しいですね

栄光に香港あれ
ようこそ~

あげあげ

日本語が好きです。

草

ターンエンド！

天気がいいから散歩しましょう

日本語スレついに来た！(*ﾟ▽ﾟ)ﾉ

アカウントがないなら発言できないでしょう？そもそも外国人にはISPメール持ってる？

天気がいいからデモしましよう。

香港政府は私たちを選ばなかったし、中国政府の人形です。

ずっと、香港政府は私たちを裏切っています。大灣區、高速鉄道などは私たちの金を奪った。香港出身の人は福利厚生が受けにくいけど、中国出身の人は福利厚生が受けやすいです。
香港政府は中国出身の人が財産を隠すことを無視しています。だから、中国出身の人では、福利厚生を受ける資格を持たない人は福利厚生を受けえます。

日本の皆さん〜
Lihkgにようこそ！
これからも香港をよろしくお願いします！

皆日本語上手

ほんとです
香港人は10年待っても公団に住めないのに 中国から移民してきた新香港人はたった2、3年で住めます

WTF!THIS IS HONG KONG POLICE!!

わたしは学校行きませんです。

行きませんですと言わない

Ohaiyo

Everyone大丈夫？

ザ ワールド

押忍

ハロー ワールド～

香港を戻せ 時代革命

今夜一緒に18区で花を咲こう

一番前に押す

アロハ

皆さん、こんにちは、私は本当にon9 です

知ってるよ

LIHKG ようこそ

天気が悪くてもデモしました。

五毛来た、Blockしてください

いろいろ考えたあげく 香港と共に！！！

頑張ろう

こんにちはこんばんは

連登仔
笑撚死人

推です

一緒に、自由の為に、友達の時代の革命を起こしましょう！

原作者 @knifesonyu

先輩たちは日本語が上手ですね（＾∇＾）

ここに日本国の彼女いますか？

ホンコンヤンガヤウ
こうふくホンコン
じだいかくめい
黒警しね

黒警さん、地獄に行ってみませんか？

うけるｗｗｗｗ

唔好失禮人啦

5ch feel

サ．ワールド

香港ではサツがほんまにえらいやね
無差別で市民を殴り込む方面でね

押すっっっっっっっっっw

ぽぽは日本語がわかりません！！

ごめん

やっと日本語スレできた

連登仔勃起した

文法は一番大事なことじゃないけどさ、それを言い訳にしないでくださいよ

ガイジだったら黙ってくれよ

マイクミラーさんはアメリカから来ました

押すぞ～

独立調査委員会を成立は必要です

休みとってる人います？

今日はとても疲れるでしょうやすみましょうよ

皆さん こんにちは😃

吉村春袋子。

age

気持ち~

蕭若元：商舖食肆若持續提早關門，民意將會逆轉！

焼山万歳

選べることが大事なんだ 人に任せるな
行動しなければ Noと伝わらない

Twitterで このチャンネルがあることを 広げて伝えましょう

香港を取り戻せ

みんなもLIHKGでさぼってるか～

なにこれ

よろしゅうおたのもうします

ボイコットだ

香港を取り戻せー

ホンコンのために、戦え

サボってないよ 休みだよ

私、日本に住むのが今年3年半目になります。

人聞きが悪いやな
抗議活動に尽力しようとしとるんや

私いホンコンじん

黒い警察へ：
お前はもう死んでいる

2chみたい

こんにちは 初見です

さよならを教えて

ほんこんじん！

香港人、反抗せよ！

あすみませんちょっとコメントしようとしてるだけ、軽々しくて悪かった
言葉遣いはこれからもっと気を付けます

抗え❗️

時代の革命だ！

韓国語は隣のスレヘどうぞ

やったぜ！

ただ勝利のみを信じて、何度でも戦おう！

こんにちは
LIHKGが大好き

ほんこんどくりつ！！！

香港の日本語話せるやつやばっり多い
香港人は勝つ！！

LIHKGも香港人も君も大好き

ディウ ネイ ロウ モウ ございます

ご丁寧にありがとうございます。
こちらはちょっと冗談をするつもりでしたけれども、
是非気になさずに。

ようこそ LIHKG

押忍！香港人、戦え！

押す
一緒に香港の為に頑張りましょう
さからうよ

LIHKGのみんな、こんにちは(^^)/
親中派の人々はバカバカしい

i は bus で school へ go ます

ザ・ワールド！
無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄無駄!

押すではなくてageだよ

はいーどもー

[悲報] ワイ氏、まだランチ決まってないンゴwww

大草原不可避

みんな、こんにちは
ご飯を食べたい

下ネタは良くないからやめましょう

一緒に下ネタしましょうよ

あげ

やばい

負けるな香港人

軽く押す〜

道歉要ドゲザ喎

スローガン

こうふくほんこん、じだいかくめい
光復香港 時代革命

ごだいそきゅう、けついちふか
五大訴求 欠一不可

ほんこんやん、がやう / はんこう
香港人 加油 / 反抗

こくけい、しぜんか
黒警 死全家

ななにいち、ごけんにん、はちさんいち、だしにん、いちれいいち、そうさつにん
721 唔見人 831 打死人 101 鎗殺人

せいようけんにん、しようけんし
生要見人 死要見屍

みんなさん日本語が上手ですねー

ここ19ページ香港人しかいない説

囲炉

水曜日のニンダン

ロードローラーだッ

ウリイイイイイイイイイ

オラオラオラ

よろしくお願いします

ヤッターマン と コーヒー と ライター を連続で言え

やったマンコ開いた

バスで学校へ行きます

平野さんはlihkgのアカウントを持っていますか？

ワロタ

日本の皆様、ようこそLIHKGへ

Just type in English, shall we ?

さんをつける場合に真ん中のんがいらないよ~

どうやって外人さんたちにメンバー登録できるんだろ……

いるよ

来たよ

説立証ならず

アイ ドン アンダースタンド イギリス(´Д⊂ヽ

マジっすか

とにかくスレ立ったし、バカ話はやめて、みんな活用しましょうね

うっぜえなぁおめぇ
だまってくれぇ

ガンボジア人だったらいるよ
俺

よろしくー

大学のEメールアドレス使ったらできたよ！読めないから香港人に助けてもらったけど

最近まで、
ほんこんほんこーん、しーとーべーれい
(Hong Kong Hong Kong, strawberry)
って言ってるんだと思ってた。香港人の皆さん、一緒に頑張りましょう。

もうできたの!?よろしくお願いします

ついさっきできた！よろしくお願いします

屌你老母日文？

オラオラオラオラオラオラオラ

それなw

無意味な喧嘩を売らないでね

You は shock!!

香港を光回復して時代に革命をもたらせ！

早口で言うと確かそう聞こえてくるかもしれませんw

ほんとにいるとは思わなかった

本当?香港に留学じぁない、日本の大学のEメール?

学校名だけ見せて、学生証を写真していいですか?
ニックネーム(千葉太郎)とUserID(#332136)を書いて、紙で他のインフォを隠して

まあ コレちょっと厳しすぎると思う

皆さん、一緒に頑張って。

本当？？
ブラザーよろしくお願いします

応援するぞ！

おはよう❗️

今日は、ストライクない❔

ストライキ

この時代に正義を革命を

點報名？ 除咗翻譯/FC之外仲要做乜？
有人話用google translate? 好似Twitter？
我覺得分開每一種語言嘅台好啲，當留言太多嘅時候，好花時間揾。

彼女に日本語のウェブ担当者として誘ってみたらいかがでしょうか？

ないでしょう？ニュース出てないね

いや、香港の大学生です！
だから、香港の大学のEメールで登録しました。

あまり個人がバレることはしないのがこのアプリの使い方だと彼女に教えられているので、学校名も載せたくありません。ごめん！！！！

交換留学でしょうか？

読みますけど書くできない
みんな頑張って！

プライバシーだから辞めておこう

N1試験合格したけど、書くのは全然ダメ

わかった
じゃ、スレを無駄にせずに、
抗議活動について何かを書こう

縄アハや依田羽田や
田原浜やら羽田
あなたは楽しい人です。

咁快睇到啲留言已變質，嚴重偏離設立此版的目的，大部份留言與運動無關。 變咗港人外語交流版。更甚的還有三級留言！
而且外國人的電郵地址不能登記。如果佢哋只係CD ROM 嘅話，不如直接推薦佢哋睇報導中肯的外媒就算！例如NTDTVJP, 佢哋嘅報導既中肯，又深入，兼且每日更新，有片有字幕，亦有唔少日本人留言支持！

リンダンへようこそ

I don’t know Japanese.
Is there any Japanese source covering 井上雄彦
I wanna let Japanese friends know about that

Here you are.

有日本朋友想開ac, domain用緊@keio.jp, 已試過直接開唔到。
請問有冇admin幫到手？thx!!

慶應仔

慶応

慶大

直接send email比admin
我神戶大學上星期send email比admin之後幫我搞好了

Email 係？

請發送電郵至 info@lihkg.com 聯絡我們

可以係依個po搵下

巴打神大讀書？

不如大家喺呢個post到拋低想要翻譯既文宣？
我先拋磚

建議譯完嗰個直接upload上twitter然後放link
我地呢個post既人retweet爆你
記得唔好淨係放圖，內文寫啲字寫啲hashtag比人搵得到

フリー ホンコン

Sent 待覆thanks!!

我覺得日本人唔會支持私了，好似畀人嘅感覺係將打人合理化咗！ 不如集中寫黑警濫暴行為啦！ 咁先會得到佢哋同情！

刑事事件として起訴された。
と
一日の逮捕者が180人を超えた。
の方が自然じゃないですか？

前のままでも理解はできるし、現地の香港人の方々が必死で日本人に伝えたがっている感じが出ているしいいと思いますけど( ´∀｀)

【刑事事件として起訴された】
文章としては良いと思いますがこのポスターの雰囲気と合わず、上記３つは短い文章ですが4つ目だけで長くなると雰囲気が合わないとは思わないでしょうか？短縮のため余分な部分は短縮できれば短縮したい。(^O^)

【一日の逮捕者が180人を超えた】
中国語で翻訳すると「一天逮捕者超過180人」

【一日で逮捕された人達は180人を超えた】

「在一日當中，被逮捕人數已超過180人」

どっちか方が自然と思いますか？

なるほど^ ^
刑事起訴された、という言い方は僕が聞いたことないだけで、他の人からしてみたら普通かもしれないし、短く簡潔でいいですね！

中国語でどちらが自然かはわかりませんが、日本語では個人的には一つ目の方がしっくりきます^ ^

ただ、自分の思った事なのでさっきも言ったように、変えた方がいいってわけではないです！メロディさんがお好きな方でいいと思いますよ！

短縮しないと【刑事事件で起訴された】というふうに書く、私はそう思います。
どの表現方がいいか？喋る人自分自身でどの表現したいだけで決める。他人からは正しい意味または文法だけ訂正してあげるしかないですね！

刑事事件で起訴されたというと、本当に全員が刑事事件を起こして起訴されたってニュアンスに聞こえるから、あえて「として」の方がいいかなって思いました^ ^

気分を害してしまったのならすみません！
僕からは何も日本語の文章についてはもうなにも言いませんm(__)m

これからも英語や日本語の情報が出てくるのを待ってます。この話はここまでにしましょう！

千葉太郎さんは中国語ができませんのであなたは日本人ですか？

はい。中国語ならまあまあできます。広東語は日常最低限のこと喋れるくらいかな。文章だと簡体字で勉強したので繁体字で分からないものもあります。
広東語もたまにわかるものもありますが、文法とかはさっぱりです。

ここでは香港スタイル(いわゆるLIHKG 通用する言葉)がたくさん使ってるので慣れてないとわからないのが当たり前だと思う。
広東語をどういうふうに文章で表現するのがここで勉強できるですが繁体字の文章を勉強したいならここでいい場所ではないかも、広東語は一つ中国語の方言ですので書くと喋るのは全然違うものですね！
まずここで使ってる言葉は絶対ビジネスで使えません。繁体字の文章を勉強したいなら自分のレベルに合う本を読むから勉強しましょう。

広東語の勉強、頑張って下さい
ワールドへようこそ

ビジネスだと英語が多いので、香港人の友達の言ってる事がわかるようになりたいだけなので、ここでも広東語勉強させてもらいます^ ^
ぐわんふぉっほんごん しーどいがっめん
とか

ここで荒い言葉はいっぱいあるけどご注意くださいね！
テレビを見てよく香港人と広東語で喋るとあの日必ず広東語をある程度理解できると思います。広東語は難しいです。

はい^ ^！

あなたが教えた、平和なデモ行進は無用(無意味?)だと
是你告訴我們和平示威是沒有用的

みんなさんどう思う

異議有リ!!

中国政府の立場から言うなら共通語（標準語）の方言（dialect）として取扱いますが、閩（びん）語（福建語、台湾語、潮州語など）、粵（えつ）語（広東語とも言う、香港語、広州語など）、呉（ご）語（上海語など）は、言語学に言えば、方言ではありません、官話と同じ、シナ語派諸語である。（閩語が語群の説があります。）

標準語とは、ある語の中、標準として認められた１つの方言てある、だから標準ごは標準方言とも言います。
中国の標準語、北京語に基づいた普通話（プートンホア）は官話（マンダリン）の標準方言である一方、南京官話、四川普通話、満州官話（東北官話）など方言が国内にあります。他に台湾（中華民国）の国語、シンガポール．マレーシアの華語もマンダリンの方言である。

「中国語」（中国語で「中文」、英語で“Chinese”）は曖昧な言葉てある。
中国政府、中国の学者、そして香港．マカオ政府は、この言葉でシナ語派を言ってますが、
台湾、シンガポール、マレーシア、そして他の外国人は、この言葉でマンダリンを言ってます。

香港人は学校で勉強してたの「中国語」は、書く．読むのは「書面語」と言う、文法がマンダリンに基づいたもの、話す．聴くの広東語は「口語」と言います。普通話は別の授業に学びますが、話さない人もいます。
「口語（話す言葉）」「書面語（書く言葉）」と言ってますが、実際広東語とマンダリンは２つの語である。
勿論、香港人が書いた中国語文書と中国人、台湾人が書いたのは（簡体字から/に変換したても）、見たらすぐ分る位、かなりの違います。こちのは方言の違いである。余り話さないけど香港中国語（香港マンダリン）と言う方言があります。
一方、香港人は、ネットとか広東語のまま書く事は増えてます。何か統制機関がないけど、皆（せめて香港人の皆）も認める正書法も大体出来てます。

全然違うもののは別の語わけです。
広東語を勉強したいならば、LIHKGをどんどん見てください!
（広東語で書いた本は余りないので、広東語を読みたいならここしか…）

我が流ふりがな：
グォン フォッ ヒョン ゴン
シー ドイ ガァッ メィン
（日本人が読んだらどっちが元の広東語と似てるが分からないので
香港人友達に聞かれて比べたらね）

*アァ* (例え ガァウ教gaau3)
vs
*ア* (例え ガァウ夠gau3)
の違いは、友達に聞いてね。

皆日本語レベル高い

もう１つの例
快faai3ファァイ
廢fai3ファイ

今晩は、そしてお休み！

ファーイ
と
ファッイ
の違うと思う

唔識日文是咪可以收皮？

香港のことを関心を持ってありがとうございます😊

香港に関するニュースはNTDTVJPがたくさん報道されています。詳しくはこちらへご覧ください。よろしければNTDTVJPを登録と拡散お願いします(^｡^)

広東語がわからなくても、香港に何か起こるのかすぐわかるようになります。

押しage

今日東京でデモあるんですか？

日本にいる皆さんご無事でしょうか？
昨日台風で被害がひどいようですが

有真日本人未

私はバスで学校へ行きます。

みんな、一緒に頑張りましょう!

私も(〃'▽'〃)

ピッシユ（pish）

うp

ようこそ 皆様

本当の日本人いますか？

失礼ですが
みなさんツイッター教えてくれない？
私、日本語ド下手だから…
みんなの翻訳済みﾂｲｰﾄをRTの方がいいかも

では失礼しました

日本人です。

周庭さんのツイートをrtするはいいじゃない？

ウルトラマンが拉致されて 腹筋ボコボコにパンチ食らって 胸のランプが点滅すると あと３分で力尽き果てる その時のウルトラマンの苦しむ姿にドキドキするって ヒーロー凌辱だぜ！

やっぱり日本の特攝がナンバーワン

ようこそLIHKGへ

香港人は強いひとです

千葉太朗さんですか？

すげ
何で日本語ができるの？
ガンボジア人もlihkgが知ってるのか？

ニュースから見たのでは？

日文：
借個位黎用吓
今日起到區議會選舉前
每人感化一個藍絲變黃

我要真．文宣!!!!

香港では逃亡犯条例による4ヵ月間で続いているデモや集会または抗議が多分キャリーラムは五大要求を答えないと香港の問題が解決できないと思います。

一方香港の警官隊は早く香港の問題を解決したいため、極端な方法で市民に鎮圧します。警察はもう「悪警」になって若者や子供達まで拘束して虐待する、若者達が警棒で殴って骨折した、亡くなった人達は遺体が海にそのまま捨てて自殺として処理する。

警察はデモ隊に変装して無差別で人達を逮捕する現在まで2300人以上逮捕されました。

最初デモは100万人が200万人が参加したが現在催涙弾や放水車やビーンバッグ更に実弾発泡で市民を強制排除しそれにもまして地下鉄も運行停止され、市民達がデモを参加できなくなリます。

民主と自由を戦うのは我々香港人だけではなく、外国人も支持しています。特に日本人が香港のことを関心を持つずっとサポートしていることが感激します。

日本人は日本の報道は少ない、香港で何か起こるのか真実を理解するため香港のデモ現場までにいっらしゃる。そして日本人に伝える。本当に感動します🥺

アメリカの官僚でも香港人を助けています。米国会の香港人権民主主義法案を早く通せるようにお祈りします。

香港メディアは真実を歪曲し警察は毎日嘘付いて自分に対する利点があるものしか公開しない。われわれが真実のこと分かってほしい。

日本本土でも香港を応援しよう集会あり、香港の精神が世界中まで拡散していると感じます。デモを参加する人が抑えても香港の精神が消えない！

香港はこんな状態に陥るのは悲しいです。

香港頑張れ^_^

香港を取り戻せ
時代の革命だ

あぁ、そすっか

櫻井さん「ウイグルの人たちを弾圧して虐殺している。香港を弾圧している。その首謀者である習近平を国賓としてお迎えして、天皇皇后両陛下に心からのおもてなしをして頂いて、晩餐会で杯をあげる。この姿を国際社会が見る時、我が国の信用はどうなるのかと思いません？」

世界に人の心の光を見せなけりゃならない！

νガンダムは伊達じゃない！

ちくしょう !

九成香港人

当然でしょう＝＝

そうだよ

僕が翻訳をお手伝いした漫画が出ました！
拡散していただければありがたいです！

推！

やらないか

尻你老母
支那人

まずアカウント作成するだけでかなりめんどくさいから日本人いるわけないじゃないかと
むしろ日本籍の香港人いるのかしら

可能人地叫開オンしりザイ呢

オレオレ、オレダヨオレ

聽日林鄭會參加日本天皇即位大典

日本人です。大学のメールアドレスで登録しました。
確かに登録はかなりめんどくさいですね。それでも私は香港が好きなので。

どこ出身ですか

今は長崎に住んでいます。

どうやってこのサイト見つけましたか？
住んでるってことは出身は別ですか？

香港人に聞きました。
出身はまた別の場所です。

pish

上田にいる人いる?

ありがとうございます。これからよろしくお願いします。

天皇陛下の即位の礼で、キャリーラムの大失態に対して、結局日本人はどう思ってるか知りたいわ
あんなバカなことしやがって

老老實實日本仔真係睬我地都傻

Twitter 都有唔少日本人，依我睇過唔少日本人留言，佢哋都好支持我哋。
單係樓上嗰位日本人直情去過現場睇過！

其實日本有咩出名既討論區？好似連登咁又多學生用又多大人用

まだ日本人がいないよね

そうですね。
わざわざ登録してくれてありがとうございます。
大歓迎ですよ。
聞きたいことがあるなら、気軽く聞いてください。

興味があるかどうかは分からないが、香港デモについては下記のサイトを見てください。まだ更新を続けています。

ここ日本語の初心者も結構いるから、見苦しいところを許してくださいね

それは私も知りたいな。

日本の皆さん、もしよければ、ぜひ教えてくださいね

香港のことを知っている日本人は、777の玩手機を聞いて呆れています。
普通の日本人は、あまり気にしていない人が多いというのが実情です。

香港の皆さんが、日本の伝統行事に興味を持ってくれて感謝しています。

私は、林鄭に下台してほしいです。